[
    {
        "question_text": "1.霍乱弧菌的初次分离培养常用的培养基是",
        "options": [
            "A.SS琼脂平板",
            "B.血琼脂平板",
            "C.巧克力色平板",
            "D.碱性蛋白胨水或碱性琼脂平板",
            "E.我妻琼脂平板"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.不能引发霍乱的霍乱弧菌是",
        "options": [
            "A.0139群",
            "B.古典生物型霍乱弧菌",
            "C.E1Tor生物型霍乱弧菌",
            "D.0138群",
            "E.小川型霍乱弧菌"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.检测副溶血性孤菌致病性的试验是",
        "options": [
            "A.肥达试验",
            "B.神奈川现象",
            "C.PPD试验",
            "D.锡克试验",
            "E.抗“O”试验"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.下列细菌的悬滴标本在暗视野显微镜下观察呈快速飞镖样运动的是",
        "options": [
            "A.金黄色葡萄球菌",
            "B.链球菌",
            "C.霍乱弧菌",
            "D.白喉棒状杆菌",
            "E.结核分枝杆菌"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.霍乱弧菌感染引发霍乱后，患者的粪便呈",
        "options": [
            "A.黏液脓血便",
            "B.果酱样粪便",
            "C.柏油样便",
            "D.米泔水样便",
            "E.黄色稀便"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.01群霍乱弧菌的主要致病物质是",
        "options": [
            "A.外毒素",
            "B.内毒素",
            "C.性菌毛",
            "D.荚膜",
            "E.IgA酶"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.霍乱弧菌古典生物型和E1Tor生物型的鉴别试验之一是",
        "options": [
            "A.革兰染色",
            "B.动力试验",
            "C.吲哚试验",
            "D.O抗原凝集试验",
            "E.羊红细胞溶血试验"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.与O1群霍乱孤菌比较,O139群独有的致病物质是",
        "options": [
            "A.荚膜",
            "B.霍乱毒素",
            "C.菌毛",
            "D.鞭毛",
            "E.HapA"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.1992年在南亚流行霍乱分离出的霍乱弧菌是",
        "options": [
            "A.古典生物型",
            "B.E1Tor生物型",
            "C.O1群",
            "D.O139群",
            "E.O92群"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.霍乱弧菌引发腹泻与肠黏膜细胞内何种物质升高有关",
        "options": [
            "A.cAMP",
            "B.Na+",
            "C.cGMP",
            "D.ATP",
            "E.CI-"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.关于霍乱毒素特性的描述，不恰当的是",
        "options": [
            "A.是最强的致泻毒素",
            "B.由1个A亚单位和5个B亚单位组成",
            "C.化学本质是蛋白质",
            "D.受体是GM1神经节苷脂受体",
            "E.由细菌固有的染色体基因编码"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.我国沿海和海岛地区细菌性胃肠炎的主要病原是",
        "options": [
            "A.副溶血性弧菌",
            "B.沙门菌",
            "C.肠致病性大肠埃希菌",
            "D.霍乱孤菌",
            "E.蜡样芽胞杄菌"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13.副溶血性弧菌所致疾病常与海产品或盐腌制食品有关,是因为该菌",
        "options": [
            "A.神奈川现象阳性",
            "B.嗜盐",
            "C耐碱",
            "D.可产生TDH",
            "E.具有III型分泌系统"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "14.孤菌主要分布于",
        "options": [
            "A.土壤",
            "B.空气",
            "C.水",
            "D.人和动物肠道",
            "E.皮肤表面"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "14",
        "number": 14
    }
]